# JSON

Двоичные данные могут быть очень сжатыми, их невозможно прочитать без надлежащего редактора или обширных знаний.
Вместо этого большинство систем используют текстовый язык данных, такой как eXtensive Markup Language (XML),
Another Markup Language (YML) или Нотация объектов Javascript (JSON). Хотя XML и YML имеют свои собственные преимущества, JSON стал лидером в области API-интерфейсов конфигурации
и передачи представительного состояния (REST). Он сочетает в себе простоту и достаточно богатство,
чтобы легко выразить широкий спектр данных.

- JSON это фактически код Javascript, который представляет поля объекта и может использоваться компилятором Javascript
  для воссоздания объекта.
  На самом элементарном уровне объект JSON представляет собой набор пар ключ-значение, заключенный в фигурные скобки и
  двоеточие,
  отделяющее ключ от значения; ключ в этой паре — строка, заключенная в кавычки, а значение — значение JSON.

    {"firstName": "John", "lastName": "Doe"}

- Массив JSON — это список значений, разделенных запятыми, в квадратных скобках. Этот список не содержит ключей,
  вместо этого он содержит только любое количество значений, включая ноль.

    {
        "firstName": "John",
        "lastName": "Doe",
        "cars": [
            {"make": "Ford", "xml.model": "F150", "year": 2018},
            {"make": "Subaru", "xml.model": "BRZ", "year": 2016},
        ],
        "children": []
    }